全面禁食野生動物引反彈 中國當局速撤龜鱉禁令

中國宣布全面禁食包括龜與鱉在內野生動物後，引發龜鱉養殖業反彈。對此，中國農業農村部昨天緊急發出通知，將中華鱉（甲魚）與烏龜列入水生動物管理，這也代表甲魚與烏龜今後在大陸還是可以養殖食用。中國官方認定新冠肺炎疫情起源於食用野生動物。但按照中國官方的定義，水生動物不列入全面禁食野生動物的範圍內。

據中央社今天報道說，禁食野生動物引反彈，中國官方緊急排除鱉與龜。

中國官方認定新冠肺炎疫情起源於食用野生動物。中國13屆全國人民代表大會常務委員會2月24日表決通過一項決定，宣布將在“野生動物保護法”的基礎上，擴大法律調整範圍，確立“全面禁止食用野生動物”的制度。深圳人大常委會官網隔天公告“深圳經濟特區全面禁止食用野生動物條例（草案徵求意見稿）”，祭出最嚴“禁食令”，並在草案說明強調，經人工繁育、飼養的龜、甲魚、蛇、鳥、昆蟲等野生動物，也具有不小的疫病傳播風險，無法保證食用的安全性，因此也將上述動物排除在可食用動物範圍之外。

該報道說，但是官方這種慣常的“一刀切”政策，已嚴重衝擊相關水產的養殖業生計，尤其是龜、甲魚、牛蛙這類餐桌上常見的兩棲動物，是否也在禁止之列，引發爭議與反彈。

報道引據中國經營報消息，近日，廣東省龜鱉養殖行業協會、湖南省龜鱉產業協會、杭州市龜鱉行業協會等行業協會在網上發文呼籲，懇請深圳市人大常委會法工委等部門三思，勿將龜鱉列入禁食行列。

農業農村部主管的中國水產雜誌社微信公眾號“中國水產”3日也發文指出，2018年大陸中華鱉養殖產量31.9萬噸，產值逾人民幣300億元，從業人員幾十萬。中華鱉養殖產業鏈上游有苗種、飼料，下游有流通、加工、餐飲，帶來的產業鏈總產值達數千億元，全國20幾個省份都有養殖。該文章強調，據文物考究，中國人工養殖食用龜鱉已有7000餘年的歷史。根據目前龜鱉類流行病調查結果來看，沒有從龜鱉類動物體內分離到冠狀病毒的報導，更沒有發現龜鱉類水產動物與冠狀病毒有任何直接聯繫；也沒有任何實驗可以證明，冠狀病毒可從龜鱉類回傳至哺乳動物。

該報道說，對此，中國農業農村部4日緊急發出“農業農村部關於貫徹落實全國人大常委會革除濫食野生動物決定的通知”，將中華鱉、烏龜等列入水生動物相關名錄的兩棲爬行類動物，按照水生動物管理。

按照中國官方的定義，水生動物不列入全面禁食野生動物的範圍內。

水魚有肉食既咩?

牛蛙這類餐桌上常見的兩棲動物
諗下都想嘔

水魚腳大把

辣殺

jm9

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

烏龜咁可愛死支狗，一食龜患武漢肺炎死

主要係搞到好多人盤生意
食客wfc,冇得食野味咪食正常既肉

龜苓膏你唔食？